原來 資深大律師潘熙 都去支那教書

香港大律師公會主席戴啟思今日向會員發信，匯報近半年工作，信中提到他和兩名公會會員被拒到北京大學一事。戴啟思在信中表示，公會每年均向北京大學學生提供一個普通法課程，該課程已經舉辦數年，每年由數名公會會員義務授課，惟今年北大拒絕其中兩名會員授課，而戴啟思原計劃6月上旬到北大出席課程畢業禮，亦遭拒絕，指北大沒有提供原因。戴啟思指，讓會員知道為何沒有成事是重要的。《蘋果日報》引述消息指，被北大拒絕授課的兩名大律師，是資深大律師潘熙與及大律師張耀良。

港台新聞引述負責籌辦有關課程的北大法學院教授強世功回應，指學校要求所有課程的畢業典禮，形式不要太複雜，要簡單和學術化，因此今年決定取消畢業典禮。強世功指，有向戴啟思發出邀請信，告知對方可以來北大訪問或合作，但毋須出席畢業典禮，他相信戴啟思誤會或者有其他想法。強世功強調，課程是北大與大律師公會的學術合作，今年的安排與戴啟思的政治立場無關。至於為何兩名大律師被拒授課，強世功接受無綫新聞訪問時稱，課程每年都會調整，所以教師也會有調動。

公民黨法律界立法會議員郭榮鏗接受眾新聞查詢時指，大律師公會2011年起向北大提供普通法課程，過往每年有4、5名大律師到北大授課，每人主講不同內容，包括普通法、法治概念、人權、司法覆核等。據他了解，課程內容一向由大律師公會決定，惟北大去年開始過問課程的教材內容，「（北大）同大律師公會講，以後啲教材basically要經佢同意，教嘅課題要經佢同意。」

咁都做新聞
關sir大粒過佢好多啦